係英國讀完uni foundation course 前景問題

唉～22歲人準備23 書又讀唔掂 u又入唔到 翻左香港年幾兩年 做過好幾個唔同工種 見住朋友有晒目標 自己仲係7下7下真係好灰
自己愛面子 體能又差 又考唔到政府工 日日要屋企人擔心個種感覺真係好難捱
想搵樣野進修時自己學歷又未達標 唉
做嘢草左一筆小錢 想搵嘢進修下 有無巴絲可以比下意見
英文唔好中文唔好數學唔好 想考個dse又無信心
想搵專科讀下 唔怕辛苦但唔想做工程 因為屋企人做工程做到七勞八傷 完全唔想我掂呢但行業 有無巴絲推介下有咩進修課程讀下或者有咩工作可以做 只求養得起自己可以有能力比父母唔洗咁辛苦 哭求

垃圾

乜都唔信冇信心
點幫？

岩呀 師兄 閙醒我

真心 如果未搵到目標，唔好去讀。你可能話去到先搵，除非你會去做pt or intern ，你foundation visa 應該唔得。大吉利是 你去到英國咁hea 搵唔到目標 又讀唔好書 真係又曬兩年。
利申：過來人

我想搵樣專段進修下 但係完全達唔到要求 廚藝學院唔懲 室內設計又唔達標

可能我表達有小小問題 其實係我已經浪費左兩年 番到香港淨係做下pt同合約工 搵15k一個月 但係好浪費時間同光陰 所以想請教下 搵人傾下

重考dse 讀配藥hd
都算專
成績再好d既 讀護理學學士囉
又唔洗做數 工程
唔洗落地盤 日曬雨淋
dse又唔考 地盤工程又嫌辛苦
咁係得返零售飲食保安呢d低層工作你做架啦
依家17歲考緊dse果班 至少有考過公開試
學歷同認受性係香港都高過外國foundation diploma
唔考返dse 升上去 冇競爭力點同人鬥？

份人比較慢熱同唔識表達自己 好多朋友都話唔醒我 但係經過今日比屋企人鬧完 覺得自己唔應該再廢落去 想改變想成長

你去學吓AutoCAD, Revit, Adobe Suite,

然後入architecture/engineering firm做 draftsman

屋企人同我講 如果我讀書一定會肯比錢我讀 就算借錢比我 都願意 個下 我覺得自己真係同舊垃圾無分別 由細到大比到屋企人既只係失望

唔介意再扔時間落去讀書 唔介意自己半工讀 最緊要係養懲到自己等屋企人唔洗咁辛苦

有屋企人撐 已經好過好多人
唔關體能事
考政府紀律部隊都要考過dse
你依家係連想考體能試都冇得考
呢個公開試你冇得避
香港地唔會有 冇錢讀書呢個問題
香港政府有免入息貸款

唔介意再扔時間落去讀書 唔介意自己半工讀 最緊要係養得到自己等屋企人唔洗咁辛苦

draftsman 搵得唔多錢但一定夠食

想讀室內設計有兩個原因 1:自己對裝修既設計好有興趣 2:好中意自己諗屋企如果裝修會點安排

畫圖同design係兩回事

以前有個夢想係落手落腳做糖水 但係發現完全無人指點同幫手好難成事 做過糖水鋪一段時間 粗重野我做晒even洗格油池都無怨言 但係老闆重女輕男 個女同事新入職無耐已經學打汁煲糖水 有時早翻工想偷下師都比老闆叫我出鋪面打掃 一段時間之後有人走有人入職 但係升個個唔係我 人工我最低40$一個星期番5到6日 番工時間430pm到230ap唔夠人打比我我就仆去番工 但係老得唔到老闆既賞識之後就慢慢打沈左我既想法 唉

Same here 15k 合約工